\input{../preamble}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\fancyhead[R]{ГЦФО--10}
\fancyhead[L]{\today}
\fancyfoot{}

\fancyhead[C]{Идеальные газы}	

\begin{document}

\task{
	В закрытом сосуде при давлении $p$ находится смесь из одного моля водорода и одного моля кислорода. Газ в сосуде поджигают и происходит реакция с образованием водяного пара. Каким будет давление газа в сосуде после остывания до первоначальной температуры?}


\taskpic{
	В длинном цилиндрическом сосуде находится $\nu=1$~моль гелия, заключенный между теплоизолированнымим боковой стенкой и поршнем, соединенных друг с другом резинкой с нулевой начальной длиной. Коэффициент жесткости рещинки равен $k=3.46$~Н/м. Весь цилиндр помезен в очень горячую однородную среду. Поршень удерживают на расстоянии $l=1$~м от левого торца, при этом температура газа возрастает на $T=1$~K за каждые $\tau=20$~с. Поршень отпускают; в начальный момент силы, действующие на поршень скомпенисрованы. Постройте график зависимости длины резинки от времени. Трения мжду поршнем и цилиндром нет.}{
	\begin{tikzpicture}[scale=1.2]
		\pgfmathsetmacro{\d}{1.8};
		\fill [black!10] (-.5,-.5) rectangle ({\d+.5},1.5);
		\fill [white]   (-.2,0) rectangle (\d+.5,1);
		\draw [pattern= north east lines] (0,0) rectangle (-.2,1);
		\draw [pattern= dots] (0,0) rectangle (\d, 1);
		\draw [very thick] (0,.5) -- (\d,.5);
		\draw [fill=black] (\d,0) rectangle ++(.1,1);
		\draw [fill=white] (\d, 1) --++ (.5,0) ++ (0,-1) -- (\d,0);
 	\end{tikzpicture}
}



\task{
	На два длинных цилиндрических мешка радиуса $r$ и длины $L\gg r$, сделанных из нерастяжимого материала и заполненных газом, положили плиту массы $m$, в результате чего они сплющились до толщины $h\ll r$. Внешнее давление $p_0$. Определите начальное давление в мешках, если температура газа в низ не изменилась.}

\end{document}